一人一個你覺得好柒既大陸詞語

牛b 全完唔明點解但有陣柒味

靠譜
拉風
屌炸天
土豪
搭公車
梳，隨口up都45個

屌炸天係乜9黎

很雷

6666666666666

小三

我都想知
有冇邊位巴打精通蝗語

人流=人工流產

裝b

傻逼

巴打四川話都識

咩黎

小鮮肉

小鮮肉
吃貨

意思係好撚勁

2333333又係乜鳩黎

666
完全唔知666乜9意思

666

手機

類似高登嘅369

親
512

吸睛

中國人

坑爹呢

諗下諗下其實連登都有369 icon，但而家好似無咩人直接打369出嚟咁用？

玩csgo見支那人日日係度666666

大把小學雞都用66666666

“梳”又係咩?

....
Sosad同369都分唔到

666係魔鬼?

打造
創造，建構，創立，建立，製造咁多字都唔同解法，唔知點解淨係識用打造

乜鳩 ，233有恥笑嘅意思喎，攞369嚟做類比有乜問題

國人

Sor囉

靠腰

媽蛋 卧槽

閏蜜
小鮮肉

身體好多人會講上面呢兩個詞
但我真係講唔出 好on9

虐狗

台灣用語

咩意思?打邊爐淥野食?

充電寶

手機
顯卡
內存
小三
仲有好撚多

加大力度

屌你返小學啦
吸晴有乜鳩問題 屌你老母

懟

矚目

中国人

富二代

666
究竟係點解

承包xxx

小三x2

同233差唔多 都係恥笑人 好似

同問

all

6=溜
姐係話人做啲嘢好溜（姐係好勁咁解）

么么達
點解？

屌絲

屌你老母

齊來屌柒蝗語

高素質人口
收皮啦素質係乜鳩野嚟架

嘩屌 龜密又係唔知乜撚野黎 難聽到嘔

哇靠
傻逼

好似係啜啜

方方面面

啲字根本毫無根據 詞不達意 文化倒退

吸睛 吸精

屌打

其實姐係同'牛'無分別

可以話牛b嘅簡化掛

寶寶 寶你老母

agree
但小心一陣又有崇台狗入黎咬話呢兩個字係台灣字

勁到飛天？

一樣咁柒 不用分那麼細

靠腰
完全唔知咩嚟

咁本身係有閏中蜜友呢個詞
不過佢地懶撚貪方便就閏蜜閏蜜咁叫

其實最頂唔順小鮮肉

閨中密友嘅簡稱

其實可以理解做台灣既屌爆了

老百姓

宝宝不开心了

X2

閨蜜

搞衛生 搞乜撚野衛生

小三 顏值

小激動

雖然萬萬沒想到好好笑

包包
打球

寶寶 小鮮肉 呢兩個真係好撚乞人憎 寶你老母咩

裝逼

不明覺勵

真係痴線 成班嬸嬸寶寶心情不好 寶寶不說 我屌勁嘔心

agger,本身都唔反感
但係依家聽到就想嘔

btw藍瘦香菇

666666
好似話個人好勁咁解

老百姓咪係大陸用語

寶寶
杯具
所有b字尾

APP
支那係讀 A PEE PEE

台語黎架 類似我頂咁既意思 好似係

Btw,充電寶真係好撚柒

有好多都係台灣潮語黎 識唔識分你地

亲

媽了個逼

很牛
互粉

坑爹

我靠 靠北

藍瘦香菇

U盤

牛牛牛咁嘅意思 即係牛逼 即係好勁

大天朝

吃貨

碌鳩屈機到可以射d炸彈出嚟炸開個天

亞健康

大陸成日聽
仲記得打機有人嗌 速度 速度
好似係話快啲咁解

大陸成日都聽到唔係大陸嚟嫁咩

你喜歡就好
好煩

藍瘦 香菇

貓膩 點解，呢個真係睇唔明

呢句無論用咩語言講出嚟都好撚搏打

有國人嗎？ 成日打csgo啲大陸仔問

走出去！！！

香菇點解

優化

siege都係
仲要開mic問

充電寶
最幣機場checkin d 人都係咁問
點解唔直接問有無奶媽尿袋
外置電池都順耳d

小三
閨蜜
給力
女漢子/女神經

特別係我講左一大輪野 佢撻句你喜歡就好了
我屌你咩 喜歡我唔洗講咁多啦

點解？

呢度個屌應該係形容詞，同台灣用法差唔多
話人屌姐係勁，大約係 勁到飛起 咁解

國語:想哭

寶寶

同志們

沒有之一

不如一人一個唔柒嘅大陸詞語

係大陸就乜都柒架啦

有冇人精通大陸詞語知道

~古怪
[size=2]唔sure/size=2]

高大上
萌萌噠

小鮮肉
給力
跑龍套
打醬油

777777又點解
成日見聊天室有人打

綠茶婊

小鮮肉
小三
唔知做乜鳩

呢個係台灣用詞

操你媽個逼

以前中文中史教科書都一堆百姓/老百姓，真係蝗語黎？ 無知一問

自膠 睇錯做三小 對唔住巴打

XX寶
XX神器

幫你整返靚
我仲以為係貿利 唔識寫

阿迪達斯
耐克

親

蛋疼

耳朵懷孕了

屌絲 點解？

最撚難頂個 親 字

真係全身起雞皮

係解唔食得熱野 好似係

未有人講

親

打門！

23333333 本身係 2bbbbbbbb,
2bbbbbbb 本身係 2B
2B 本身係 2逼

2 即係咩中二病果個2
逼 即係閪

因為好多forum/online game 都會禁字
所以2B --> 233333333

利申: 玩7年三國殺online學返黎

漲姿勢

係，好撚煩，扮聽唔撚到

打的
打部的士？on99

好似係解 你老母賣閪

依個真係想嘔 耳朵點撚懷孕啊屌

笑死

正解 有蠱惑

屌 包包都冇？
其實所有都好柒

過硬

發票

乜撚野黎架屌

咱們

你叫老母幫你吸精啦柒頭

CHING SICK BALL 媽賣批好似姐係傻逼之類
批=逼

哥們
娘們

牛逼
臭逼
装逼
妈逼 麻痺
公交
动画片
充电宝
手机
动车
摩托车
面包车
素质
公车
轮子（法轮功）

反而覺得 操你媽 係最正 接受到

手遊 點解佢地可以懶到乜都變兩個字 第一次聽仲以為話咩手淫

高帥富
白美滑
熊孩子

仲有乜撚野屌打

我聽四川鄉下嘅人講係咁

電腦 變成 计算机
屌你老味第一次睇仲以為係calculator

正字 係咪媽賣屁？

問過係咪古怪，d人話似但係未完全係
蠱惑我都覺得似，原來真係

鳩撚完未呀你大陸仔

優化
__的節奏
拉屎 （好似拉舊屎出黎咁）
拉尿
屌絲

軟實力

軟件硬件我明 用軟實力呢個term真係好似啲文盲師奶詞窮 e.g. 嗰條友衰到咩咁呀

兩個都係唔知up乜9

拉黑

有个毛线关系？

巴打點解識

仲有 解手
呢個係咪好耐之前已經有？

有冇讀過通識？

藍瘦香菇
沒有什麼卵用 ← 抄廣東話粗口

小三
給力
小鮮肉
顏值

土豆條

98

其實我覺得最柒係台灣班人明明好憎大陸
但係就成日用佢地傳過黎果d詞語，柒到

西紅柿
土豆

字面意思：撚毛
實際意思：毒撚

B超
照超聲波咁解

裝b (逼） 打曬冷震
見有個中學同學成日打,unfriend 左

凍末條點解
問過大陸frd佢地都解釋唔到
利申上水讀書

唄

無呀 AL撚

吃貨，吃乜撚嘢貨，仲要小吃貨，點撚樣小法，聽見到火9滾，連cctvcb都跟9埋咁叫

寶寶一巴煎撚死你個仆街冚家鏟
唄真係好撚肉酸

乜乜控乜乜控

回歸
我国
祖国
咱們
同胞

幼女控蘿莉控

么么噠=萌萌的

谷啊麼成日講

其實呢個term係中國收咗香港先有，所以可能係翻譯學咗大陸咁照字面譯
譯做非可見國力/實力可能會貼切啲掛

乜唔係某個論壇笑嘅代嘅係233，所以直接用233去代表笑，後面果堆3愈多笑得愈勁

想問軟實力同硬實力可以用咩詞去代替
純粹問一問

呢個我喺fb見過人用
係咪真係咁多香港人上大陸網學埋佢地啲網絡文化

仲有乜乜廚乜乜廚

實施了強姦

“耳朵懷孕”先最撚不知所謂

一打機有大陸人或者上大陸網睇戲上有彈幕就好撚多

好似射精落隻耳到咁

親..

香港：sosad
台灣：666666
日本：wwwwww
泰國：555555
中國：2333333

全部用法一樣

耳交😂😂😂

手快

軟：文化

硬：軍事、經濟

么么噠係錫錫咁解
仲有好多

乜乜噠
乜乜唄
比心
我也是醉了
我就呵呵了

而家好似興咩 我可能__了個假__

依法XX
唔跟法律嘅地方先會成日強調自己依法XX

香港啲高官，傳媒又成日跟住講

科比
喬丹

一講通識諗返起素質呢個字
素質實心唔知做乜鳩

66666666呢個term應該係
=”溜”嘅普通話
係大陸lol見得最多。通常有人好勁或者玩得好勁，就會話”玩得真溜”，所以咪有666666呢個term

好似台語嚟

我也是醉了

竟然冇人講顏值
靚就靚 唔靚就唔靚 顏乜撚野值

上大陸論壇睇會覺得啲人咁講野幾好笑
但香港地方就不了

依個真係好煩 以前學校條女三句唔埋兩句就我也是醉了(新移民講普通話)
仲要嗲聲嗲氣 嗲我做乜撚

裸考 不如講天才波

很二 二貨

66666係牛牛牛牛牛 姐係牛逼

咩都用"特別的"
特別的快特別的可愛特別的好

凍未條係台語
譯返過嚟就類似叔叔不行鳥 咁嘅意思

66同99

99乜鳩黎

長長久久咁解

貝克漢姆

紅紅火火恍恍惚惚

媽了個批的

耳朵懷孕本身好似係日本黎

老司機 超炫

習大大，之前明明叫習總好好聽，又稱職

不要不要的

最撚憎一句
越努力越幸運

唔知邊到傳黎既
小確幸

10頁都未有 日了狗

依個咩意思啊巴打

字面係「擋唔到」、「擋唔住」
意思即係頂唔順，可以解好亦可以解差

洗洗睡

6666刷一波

呢個詞語好似係台灣流行

2333

顯擺

XX寶

男票女票
童鞋

打門

嚇死寶寶了

小確幸係源自村上春樹唔關大陸事
btw我真是醉了

日了狗
卧槽
我也是醉了
真狗血
坑爹

這是啥 個啥字
每次聽到都無名火起

真係好嘔心

特別豬西肥婆講

99 唔係baby kingdom 咩

呢個日本嚟
好多hk 佬都用 我都覺得好戇鳩

好黑仔咁解

果個語氣 這是 sa 呀

我也是醉了

我徹底的懵～～～了

好似係入了狗了

其實原本意思幾好既,但係比班偽文青真MK用柒曬囉

唔係蠱惑呀嘛，解有咩內情呀嘛?
姐係好似你話，佢地有啲「境轟」喎!

係日了狗，日係操/屌咁解

肏

溜溜溜溜溜溜

呢到已經變左大陸語教室
Btw我覺得台灣果句魯蛇 仲柒

用寶寶同朕嚟自稱真係柒到
行過mk仲要聽到成班mk妹大大聲喺到講, 聽到都覺得反胃

呢個唔係台語讀音直譯嚟架咩

廚好似係抄日本

屌打唔係香港ga咩？
大陸人好似冇人咁講

閏蜜
小鮮肉
牛B

最頂唔順依三個

好似係日本傳去台灣再傳開
講啲好小事但又有好確切嘅幸福感嘅事

利申: 鳩噏

魯蛇係loser音譯, 但我記得好似大陸用得多啲

痴線, 上一轉微博大把, 咪俾班五毛喺到用得多就洗晒腦

好雞巴難受呀！

quote返先, 早幾日喺隔離恐怖心寒個post到見到嘅

“開始翻譯之前我要先解說一下「廚」這個字的意思 在日文有時候會罵人「中二」，就是指國中二年級那種年紀的小屁孩特有的氣質（？）XD 又因為日文中的「中二」的「中」和「廚」都念成chu， 所以有時候也會直接說人是個「廚」。”

醬油:

我覺得屌炸天幾好笑
咩狂拽炫酷屌炸天 第一次見到覺得個詞好有動感好有畫面

係咪抄緊廣東話仲撚字

個, 自

好撚勁咁解

屌 點抄 撚字唔同講法姐

有一個詞係台灣 唔係大陸覺得好撚柒
睇d貓post見到 咩米克斯 心諗乜撚野
屌 原來係mix d台灣人係咪廢撚到3個英文字母都唔識

一定係充電寶 。

直程當埋香港用語都有？

小鮮肉 <<<<鮮你媽個閪咩
小三 <<<<第三者就第三者 小乜小 三乜野三姐

坑嗲

唔知 成日都聽到啲蝗講

係喎我都唔明，係咪覺得混種唔好聽定點，但叫米克斯好柒

真係多到無辦法只俾一個出嚟

拉黑、屌炸天、爺們、網絡卡、酸爽、裝逼、高冷、戰五渣、何棄療、美眉、然並卵、杯具

仲有一個唔知係咪台灣詞語：請益
同埋大量英文簡稱嘅網絡用語例如YY, LS, BT, NC粉, SB, CJ... 即係係用拼音第一個字母嚟簡稱嗰種

呢2個詞又係覺得好柒

呢個好似係日文傳過嚟

仲有，大觸

啲人形容畫畫勁嘅人係大觸、大角虫
屌那聲第一次見人用呢個詞嗰陣
心諗乜9嘢昆蟲
後來先知係形容畫畫勁/銷量好嘅人
我覺得呢個完全係大陸傳過嚟亦都件最多大陸人用

以前啲人最多咪話係高手
台灣人叫勁人做大大
又或者跟日本人叫嗰啲做大手
雖然都係網絡用語但都無「大觸」咁撚柒
屌佢老母

仲有 心塞
真係想叫佢哋去通波仔

一定係小鮮肉
好撚白痴

所有蝗語都好撚柒

一人一個寫到地球爆炸都寫唔完啦
成套語言嘅發音已經係柒
講嘅人又柒
講啲野都係柒
邊有詞語唔柒姐？

猴賽雷
第一次睇心諗up乜鳩 原來想扮廣東話好犀利
屌你老母同然並卵一樣咁撚柒

留係呢個post耐 會反胃

萌萌噠 柒撚到

有邊個大陸語唔柒

小三
小鮮肉
打造
打款
阿爺

毒果日報成日用

u盤
流量

data就data 一係就數據 流乜撚野量好似講緊黎m咁

坑爹，好大陣柒味

白蓮花 綠茶婊

操你媽逼

皮皮蝦

吃貨

呢個係唔係㗎？

「xx寶」/「xx神器」

表示成日上Bilibili 同用QQ

2333 係日本果邊
可以理解做崩壞的笑容 or 笑到面容扭曲

牛牛牛牛牛牛牛

想哭

總動員

呢個好像臺灣？

屌絲
小鮮肉
XX噠
給力
牛b
XX寶（而家乜撚都加個寶字落電器 ）
坑爹
杯具

上面見親都想作嘔
完全一睇就feel到冇文化背景
睇到頭都癢

屌炸天

媽蛋

好now，到宜家都未明點解

有為食唔用要用吃貨
有二奶，情婦唔用要用小三
香港人係抵死

出處唔係台灣？

給力

用大陸用語已經柒，用廣東話講大陸用語就柒上加柒

仲有波麗士 聽到都打冷震

用呢d字既冇資格做香港人

網紅

大陸冇人用魯蛇嫁 佢地用屌絲嫁

同樣地人地都會覺得香港啲用語柒

咁呢度係邊度先？

坑爹
坑乜撚野爹 條坑入面有爹 ?

皮皮虲

呢個係廣東話傳上去先變到咁啫
仲有
丟雷樓謀=屌你老母

俾大陸仔用到好柒

萌萌噠

給力

給你老母

所有蝗語都on99

人流兼上環

施工
神馬
好low

屌打？

領導

手遊

空調

卧嘈
唔知有無寫錯

給力

爺們兒
太逗了

唔識唔好鳩噏233肯撚定係蝗語嚟

嚒嚒噠

你返蝗國吧啦 冇問題

喬寶寶

點球！點球！點球！

格羅索立功了！

不要給澳大利亞隊任何的機會！

意大利萬歲！

每次聽到我都講 a p p ？ a p p l e ?

咩叫香港記者

出處係支那,事源有條友比女飛左定嘈交之類,之後拍左段片係度講咩今日原本開開心心,點解你要講埋D咁既野之類既廢話
唔知係咪佢本身鄉下話個腔係咁,難受 想哭讀出黎好似藍瘦 香菇
台灣係將句野當成流行用語咁講

樓上
大多都係代表哈哈哈哈哈

666好似唔係代表笑喎ching

台灣既6666唔係讚對方好厲害好勁咁解咩

全部, 全部都一陣柒味, 加埋殘體係柒上奔柒

牛B 裝B 靠譜

有個逼字嘅都好難聽

打醬油

6666係大陸好撚勁咁解

坐公車 牛逼
小三 閨蜜

好西利

痴線 233係蝗語 話係咩大陸論壇 233咁啱係個論壇笑嘅表情嘅代碼 依家好撚多所謂扮q嘅妹妹仔先用

台灣都係咁

屌炸天同666一樣應該都係好撚勁咁解

好撚嘈

吃貨
真係難聽過講粗口

其實佢哋講親啲咩都係有陣柒味
我覺得最難頂係用寶寶 麼麼噠同閨蜜

不如你問下有邊個大陸詞語唔柒

牛逼呢個字應該好耐歷史 俗語黎
但咁粗俗都拎黎做流行語

拍片嗰個係支那人,
之後傳咗去台灣就紅咗

6蝗語個音係「溜」 話人做一樣野好溜即係好順好勁 所以666666即係好撚柒勁

用蝗語講厲害

激活
開通
通關
搞衛生

吹捧 吹奏 其實係咪

玩7年學埋啲錯嘢

佢地好中意用呢隻人仔圖

杯具 打造 一起乜乜乜
一只乜乜乜

醉了

萌萌達

廚係日本嗰邊傳嚟架喎 本身係廚房簡寫 讀起嚟同中坊(ちゅうぼう一)一樣 大概係指on9中學生 引申去指對某方面好撚狂熱 行為好似初中生咁 類似外國嘅fanboy 上2ch會成日見到

屌炸天 個程度係勁過 666 好多

咪係
應該一開始係傻逼, 俾人禁咗就轉用拼音簡寫sb, 之後再禁就變2b, 最後就咁用「2」都可以代表你on99

鬼咩 佢地講啲話咪一樣
點同我地講廣東話完全唔同

睇嚟你都係

啱, 啫係個情況慘過你屌咗隻狗

計算機

屌 本身係蝗同台都可以解 勁, 咁蝗後來有個詞叫 屌爆了/屌炸了 , 啫係勁到爆炸, 咁後尾啲人覺得唔夠勁, 再高一級就係屌炸天
狂拽炫酷屌炸天 就好似係最完整嘅用法, 但係點嚟就唔知

其實同 撚 字同一個用法, 但係蝗語個 撚 字唔係常用字, 佢哋會發做 卵 音,
例如：你有卵用?
但係佢哋都知道廣東話嘅 撚 字係解賓周, 所以用返雞包嚟代替, 變咗：你有雞包用?

我唔肯定有冇正字, 但一般會寫做 撈, 例如：呢條撈佬, 撈妹, 成陣撈除
呢個係大陸南方嘅用語(主要係廣東區, 係指北方人(貶義), 你依家喺廣州都會聽到人咁話啲北方人

係乜

咩咩咩"卵"用
都唔知係係咪抄香港個"撚"用

屌 啲主流傳媒成日用
咪俾佢影響晒
弗吉尼亞呢個最撚仆街

自膠

綠茶婊
搞衛生

充電寶

老母成日講呢個term
我就成日屌尻佢要叫返尿袋/叉電器
但佢都係照講
真係聽到就炆

顏值

我都係，最憎閨蜜哩個詞

小鮮肉係我見過最鶻突嘅中文

Lebron James =雷霸龍·詹姆斯

到而家都唔撚明

炒雞

等高手解釋，真係唔撚明

照字面解
大概係好無奈地講唔撚係掛個種感覺

差唔多意思, 大槪係「屌....唔撚係掛...唉...算9數啦」

哇些

咩係打款 無追晒啲post 有無人已經解左

過數, 例如：打十萬塊給我

台狗字同蝗語一尻樣

咁呢個唔難理解嘅
始終蝗語同台灣啲國語大部分一樣
如果係玩諧音 咁咪會一鳩樣

屌，睇啲大陸節目
啲歌手演員喺靚仔/靚女
班fans好陶醉咁望佢地就會叫「迷妹，迷弟」 次次睇到都覺得喺關啲迷魂黨用哥羅芳焗暈班蝗咁

優化 改善改良咪得 優化講到好似本身樣野係好好咁 依家再令佢變得更好 但明明就係因為有錯先要改 呢個字反映晒支那狗唔肯認錯嘅性格

所有足球隊隊名 球員名